[遊記][毒撚出城][有圖]HEA遊緬甸8日7夜

是咁的
之前因為睇書 睇到大金塔好靚所以一直都想去緬甸
加上自己本身好中意去東南亞 睇下歷史野
但又擔心自己一個 (係 我係廢柴)
好好彩去之前搵到朋友一齊去 最重要係今年免簽呀!!!!!!

未去之前 覺得緬甸一定好污糟 治安好差
但原來我既諗法係錯
緬甸治安好 廁所世界級乾淨 人都好NICE
真係不枉此行

老老實實個TRIP都幾黑仔
撞正雨季 好多景都影唔到
如無意外 日出日落都Fail
BTW今次行程只係去左仰光+蒲甘

見連登好少人打緬甸打遊記 所以都想係度分享下
(其實我之前係高登都有打唔同地方既遊記架)

其實係呢個時候出遊記好似好港豬
但係我遲下應該勁忙唔得閒出~

有少少相比各位睇住先
仰光:

蒲甘

留名

巴打有冇興趣去緬甸

d 相幾靚 搞到有d 想去

其實都唔錯既
仰光 大金寺 值得一睇

Day1
我地今次揀左緬甸國家航空 一個星期得幾班機
冇得揀時間 而且都坐唔滿
我地揀緬航都係因為平 CX4千幾 緬航先2千幾

本來一直都好好天氣
一近仰光就落大雨
我地去之前已經知道8月係緬甸雨季架啦
但估唔到一落機就咁大雨 (唔通連個天都唔中意我.....)

話時話 今日都幾趕 連早餐LUNCH 都未食
好彩有飛機餐食 正常我咁餓 連屎都會覺得好食
但個麵一般 甜品同包都唔係我既口味
我同朋友都覺得最好食係個條菜

一到步就用美金換緬甸幣
自己覺得機場同市區個價都差唔多
但係用100美金紙同10/20美金紙換個價又唔同
仲有!!!! 美金上花左/唔直都一律唔收!!!
我地各自唱左300美金

唱完錢 緊係買電話卡 毒撚冇得上網會死架
我地買左MYTEL 係仰光上網OK 蒲甘一般

BTW緬甸同香港時差有1.5小時
所以我地去到緬甸都係2點幾近3點左右

我地唱完錢 買完電話卡我地CALL GRAB 去酒店CHECK IN
司機同我地講 8月係雨季 水浸好嚴重 路都斷左
佢仲SHOW左佢鄉下相比我地睇
嚇撚到我地諗 會唔會去唔到蒲甘呀 路都冇埋
不過 HEA底既我地 見步行步 到時先算

CHECK IN完去買遮
呢把遮真係陪左我係緬甸成個TRIP架 幾乎日日落雨
仲有!!!買.拖.鞋 緬甸最好著拖鞋 入廟入寺都會除鞋

之後去左食台仔BLOG 推介既 999 SHAN NOODLES SHOP

台仔好推薦呢度D麵 我反而一般
店員推薦既烤雞
同炸魚真係唔錯
魚本身我麻麻地 但呢條真係唔錯
而且仲有店員拆骨 一流呀

食完就冇乜雨 我地去左附近既蘇雷塔

係度提醒下各位想去緬甸既巴絲
雖然緬甸人好好 好NICE 但仍會有人呃錢
(其實都唔算呃 唔係明賣明買姐)
咁我地一入去 就有個人講解比我地聽 又教我地點做呀
屌 原來係收錢架 我真係窮撚黎架 點解要呃我
6萬4條水魚 好肉赤 頭先食飯都冇用咁多啦!!!
最後講下價 都比左4萬
(睇返台仔Blog 原來真係會咁樣搵水魚架)

門口
講下先
蘇雷塔(Sule Pagoda)
除左大金塔外第二出名既地方 都是仰光市中心既地標
據傳有兩千幾年歷史
裡面係幾大既 D老鼠好大隻 好肥
(其實好想知緬甸人係咪唔會趕老鼠感覺D人養肥佢)

緬甸都有生肖 不過係分星期幾
佢地共有8個生肖
而星期三係分上午同下午 好特別
佢仲帶我地去返自己個生肖度 幫個佛淋下水 沖下涼 敲下鐘
咁就會黎帶黎好運同健康架啦

我地行完 又開始落雨啦
咁行下商場 行下超級市場 仲有AEON
冇錯! 我黎緬甸個陣 以為好落後 連商場都冇
但呢幾年 緬甸都開始發展 開始多商場同高樓大廈
但每個人入靚靚商場 都要安檢 (唔知點解)
行完之後 大約緬甸時間 8點幾
好多鋪頭都開門 我地都開始返酒店
準備PLAN埋DAY2
我地今次旅行連PLAN都冇 勁HEA 但幾ENJOY

我諗住每日打一D
應該好快完

有冇人對緬甸有興趣

蘇雷塔幾靚但會唔會個個塔差唔多樣

其實係
都係金色為主色
個日落雨都冇咩影相

樓主呢

都冇人睇 你有興趣咩

Day 2

早起的鳥兒有早餐食 酒店有免費早餐 緊係食埋
不過 朝早冇乜胃口 食少少就夠

咦 今日好似冇落雨喎 正正子
不過都天陰陰

食完我地諗住去 昂山市場行下
買下手信咁囉

附送街景幾張
緬甸都幾多白色車

廁所

校服

我地又準備食lunch
去左附近既Junction city (又一間大商場)
去food court 食 味道都唔錯

緬甸d野都幾咸 唔係好岩我口味

我想講 緬甸都有元氣 價錢好似同香港差唔多
咁緬甸人黎講都算貴架喎 所以裡面一個人都冇

食完之後 我地又call grab 出發去大金塔啦
仰光最想去既地方
(係東南亞 grab真係好好用 明碼實價)
不過 好黑仔既事發生了 又落雨啦

個天黑曬

唔知咩日子 有人著得好特別

好靚女

大金塔比蘇雷塔真係大好多

大金寺的建立已經有 2,600 年的歷史，寺廟中最著目的大金塔塔底是由磚塊砌成，塔身的部份則是由真正的金塊推疊而成，最初大金塔的高度僅 20 公尺，歷年來不斷的整修整修再整修目前已超過 100 公尺了。塔頂上的金傘有幾千顆鑽石和紅寶石，而塔尖上還有一顆 70 幾克拉的大鑽石

唔知真定假有鑽石 真係唔覺
不過個塔好金就真
記住入塔要著長褲/長裙 如果冇佢都會借比你既

下一站去仰光火車站 搭環城火車
黑仔既事又發生啦

BTW 今日打到黎呢度先

有好新奇

本身都諗住放棄
但你睇我就打埋佢

巴打有興趣去緬甸

緬甸免簽證延長一年

lm

下年仲有得免簽

延長到2020年9月30

正喎
想再去

之前有諗過跟永安團去，但勁貴

兩年前去過

強貼留名!

留意跟團好多唔去蒲甘

我睇過
星晨應該唔貴 五千幾
不過好多都唔會去蒲甘

兩年前有冇咁多商場

但如果搵唔到fd去 真係跟團算

冷門國家會唔會好難搵伴

我覺得會
始終呢D國家 睇古蹟多
唔係個個fd想去
有時真係唯有網上搵

Day 2
講到我地要去仰光中央車站搭環城火車
呢個車站好有英國建築既FEEL
佢係1947年重建過就直到宜家個樣啦
今次我地係搭環狀線
環繞仰光一圈需時三小時

但黑仔既事 發生左
同職員溝通好有困難
係雞同鴨講既情況下 我地知道左
係冇左環狀線 一半既站係BLOCK左

唉 咁我地揀左個站(Hledan) 附近有個昂山素姬舊居睇
個舊居個昂山被軟禁既地方黎

附送幾張車站相

話時話 緬甸人由5號月台去6號月台
佢地係直接行路軌
雖然睇到心驚驚 但我都試左

緬甸見到日本車 好神奇
原來2004年開始緬甸開始引入日本舊車
當然係冇冷氣仲要冇埋門

裡面同日本真係好唔同
呢度會delay架 遲左好多 等到訓著
緬甸火車真係好慢 因為冇門 都唔開得快
由你任上任落
除左冇門 都因為個路軌係70年代英國製
感覺好有趣 坐緊日本舊車 行緊英國舊路軌
好似時光倒流左
btw 黑仔既事又發生
我地去到先發現 個車站距離昂山舊居仲係好遠
而且勁大雨 最後都係call grab

屌 最on9既係 原來個舊居係冇得入
我地係上左taxi 睇下資料先知
所以到左之後 開車門影下相 打個卡就算
出發食野算
是但咁食d野 咩鬼昂山素姬菜
極度普通 冇影相

難得黎到緬甸 感受下夜生活 Enjoy

夜生活 有無食女

我毒撚黎

屌你

追到live

啲大商場仲有安檢係因為從8月中開始緬北同雲南接壤邊境附近有緬軍同地方軍打緊仗，又炸橋又燒車。8月底談判都沒傾好。

所以大城市啲主要位會緊張啲，但無事架

jm9

唔怪得啦 不過check得好hea既

live了，幾時出野

好似暫時都好伏下

邊方面伏

伏係野食？
我每餐食好少 可能唔岩口味
返黎香港輕左

今晚出Day3

Lm

11月頭想獨遊6日

緬甸真係唔知食乜好
我去四日都食左幾餐亞坤

留名有啲興趣，不過驚危險

附送兩張火車相

Day 3
話說我地每日行程都係前一晚諗
都幾HEA但開心
最正緊係有班夾既旅伴
今日遲左少少出發 因為執好行李
準備今晚坐夜巴去蒲甘
我地決定去仰光國家博物館

支那人個朵臭到緬甸
黎左緬甸幾日 發現都少支那人 反而出奇地好多日本人

個博物館好大 裡面好多野睇既
最正係佢地係有個手提遊覽機 係免費
不過 得蝗語 英文 日文揀 係冇廣東話
我英文係好撚廢 我揀左蝗語
(sor9ly 我會學好英文)
不過 其實裡面可以影相 但只限電話 相機不了

緬甸玩具

覺得好有趣既一幅畫

呢幅畫應該幾出名 周圍都見到
係博物館最深刻係講木偶戲
因為睇佢介紹完 好想睇
如果行曬真係要1-2個鐘或以上 我地去到後期都hea hea地行
我地都開始攰+餓

之後我地去左食野
我地揀左食日本野
緬甸野係唔太岩口味 想食好少少
搵左間博物館附近 應該係當地都算貴既

其實味道唔錯 咁當然比唔上日本食咁正
同香港質素差唔多 唔會太差
不過 價錢都同香港差唔多

坐左好耐都冇咩客
我地真係好ON9 因為諗唔到去邊
所以坐左係人地餐廳吹水
冇PLAN行程既壞處 不過吹下水 HEA下又幾ENJOY

btw間餐廳係高級野黎 廁所世界級乾淨
廁所有牙線提供 聽聞女廁有埋m巾提供

吹到都4點幾5點 準備返去酒店拎行李
話時話 仰光比較最盡留1-2日已經極限
其實都悶悶地 唔知去邊度好
我見好多台仔Blog 一落機就去蒲甘

到左JJexpress 今晚坐夜車 大約坐10個鐘

我地今次係香港已經book左JJ express
有First Class 同埋 Econ位揀
我窮撚econ位ok啦 12usd@1

比想像中好 坐得幾舒適 有被提供既
仲有插頭叉電 唔怕悶
夜巴冷氣好凍 愈坐愈凍 所以帶件褸都得
中途都有個中轉站
我以為d廁所會好污糟 好臭
完全相反 係勁乾淨 冇臭味
緬甸人去廁所世界級好
雖然唔係話訓得好冧 但都訓得著 比想像中好
特別係廁所又可以體驗下又慳返晚酒店錢

仰光留一日都ok
我地太hea 冇咩行程

同意
食呢方面 真係差D
我地都係是但食

之前同你諗法一樣
去完有唔同睇法

想問下 如果影啲人 佢地會唔會好抗拒

唔會喎
我去大金塔
咁岩撞正唔知咩事 可能慶祝
隔離個男人 示意歡迎我影
所以影左好多人既相
暫時我遇到既 普遍都nice既

台長路過~

如果咁樣 好加分你去咁多日用咗幾多錢

成個trip左右4.5k
2500機票 唱左300美金
最後都未用曬

個名

台長監督下各位會員寫文~

咁性價比幾高咁酒店呢

呢個價包埋酒店
都住左三間酒店都唔貴
大約300一晚

Sor9ly 台長 我文筆好差

正！咁麻煩你繼續寫 我想睇！

暫時真係興趣不大，除非有日辭職先會考慮去

屋企有事仲有心機

緬甸好似幾正咁，但感覺有D貴。
想問巴打大概budget

頭先冇追晒文，所以問左budget

如果去8日，先4-5k，抵到爛啊！！！
我都好想去……
不過下年plan左想去西藏

緬甸消費都平既
西藏係咪要入支那先去到

我知啊，但西藏真心想去

因為有朋友個朋友想去，佢會plan行程，
只要我夾到時間就去得，
所以未知佢會點去，
但應該一係直飛西藏，一係就飛成都，然後火車上西藏……

好同意...點都要放鬆下

本來都想去
但宜家咁就不了

獨遊搭車應該貴wo

都成3個月，放鬆下幾日會死咩，又要逼人做苦行僧

係，但我真心想去西藏，去完西藏就唔會再返大陸

Day4
搭左10個鐘 大約朝早6:30
終於到蒲甘
一到達好撚多的士司機圍住架車 接客
(第一次感受到成個明星咁 好撚受歡迎)
其實蒲甘用唔到grab 唯有自己同司機deal 8000@4人
晨早流流 都幾攰 淨係希望快d到酒店

蒲甘分三個區 娘烏 舊蒲甘 新蒲甘
娘烏同新蒲甘都發展比較好 有酒店餐廳
舊蒲甘係古蹟區黎
我見娘烏去古蹟比較方便就BOOK左娘烏既酒店
入蒲甘區都要收錢 一定要比 大約 25000@1人

間酒店勁好 可以提早Check in
我地一入房緊係沖涼訓教
訓到咁晏晝先起身傾行程 book司機

去左附近餐廳 呢間算唔錯
西瓜汁好飲 唔係糖水既死甜味
食完就出發! go~~~~
第一站: 瑞西貢佛塔（Shwezigon Pagoda）
呢間係唯一一間係娘烏區 而且係蒲甘最古老既佛塔
建於1059年，前後經歷阿奴律陀王及江喜陀王的建設而成，
相傳佛陀既牙 鎖骨 額骨舍利都係度供奉
個人覺得 同大金寺好相似 都係金色為主
緬甸人真係好中意金色

入佛塔前都經過一條走廊

走廊上既壁畫係紀錄左一段故事
裡面有唔同既佛拜 不過我地冇影
拜唔同佛代表保佑唔同既野
例如:人緣 順利產子 平安
話時話 入佛塔 有鋪頭會幫你保管對鞋
但小心 呢d可以 hard sell佢地d野
因為佛塔門口都有位放鞋既

第二站 阿難陀寺（Ananda Temple）
呢個個人覺得係比較特別同難忘 因為建築styel好唔同
聽聞係混合左孟族與印度既建築 可以同其他既寺唔一樣
仲有稱呼係 蒲甘的西敏寺

寺廟既東南西北都有一座佛像 佢地個樣都幾祥和 望落去好似微笑咁
聽聞 南方既迦葉佛 近睇表情嚴肅 離遠睇則面貌寬容
不過 我地都係冇影到佛像

第三站 達瑪雅吉佛塔（Dhammayangyi Temple）
呢個又係幾深刻 背後個故事都幾恐怖
呢個佛塔係一位殘暴君主-拿勒度去起既
個君主為左靚
命令工匠起個陣磚塊之間係冇空隙 連針都插唔入
否則就斬左隻手出黎
地唔平又斬頭
而且呢座寺其實未完成 因為個君主最後比人殺左
不過當時既人唔中意個君主 冇人為佢再起
緬甸人覺得呢個寺係不祥寺
宜家呢座寺係蒲甘最大寺之一

會唔會join local tour

長期戰爭黎

小心
我應該唔去支那

D寺幾有特色！搭咁耐車都值

唔太開心 睇樓豬既post放鬆下......

睇到有D審美疲勞

我都唔開心
我打遊記都係自娛下 放鬆下

幾時有day5

證明你冇睇
我都未打完day4

day4咁chur架咩

咁都唔算chur
但有D審美疲勞

Day4
第4站 達賓紐寺（Thatbyinnyu Temple）
呢個寺唔算太特別
個寺有7層 係蒲甘最高既寺塔

遠處個座就係寺廟
去到蒲甘好好天 冇落雨
我地係附近見到有馬車 好特別
於是搭左馬車 圍住個寺行左一圈
印象中都唔係特別平

人生第一次坐馬車

第5站 瑞山陀佛塔（Shwesandaw Pagoda）
其實呢座塔 冇特別
之前係好多人黎爬塔睇日出日落
但我地發現已經唔比爬塔
可能因為之前地震 佛塔唔穩陣之前試過跌死人
又或者 蒲甘列入左世界遺蹟

話時話 入寺廟赤腳入 個地下勁熱
對腳就熟啦

第6站 蘇拉瑪尼佛塔 (sulamani phaya)
呢個塔特別在係佢d壁畫好靚
保存得算唔錯 大部份都睇到係d咩
壁畫真係好靚 好大 有臥佛 坐佛 行走佛
仲有d畫左當時人民生活既情況
其實仲見到d顏色 因為聯合國教科文組織都有錢保護

好多緬甸人聽緊歷史(?)

好好天係仰光冇見過既陽光
睇左6個寺廟 真心有d攰
我地都同司機deal好準備睇日落
但想返酒店抖返10分鐘先

點知
戲劇性既事發生啦
返到酒店突然落雨
咁緊係同司機講唔睇日落啦
個司機屌爆我地
因為睇日落就25000 唔睇就20000
咁睇唔到 冇法 我地諗住比22000就算
個司機勁西 發曬脾氣 完全唔知咩事
唔係我地唔睇 係天氣唔許可姐
最後我地都冇理佢
係附近搵下野食 按下摩就完左一日

估下咩黎

緬甸都有的士狗

所以grab 係好好

緬甸式搽面防曬

識D野喎 聞落都幾香
但我冇試

巴打影啲相好靚 係用相機影？ 可唔可以講下

多謝你呀 我地都係隨心影
用左兩部相機影
Canon 77D 同 Canon200D
有小部分用IPhone
中途有部機個鏡頭壞左

因爲見到啲相 有啲好Wide 唔似手機影 壞左鏡頭你有冇買保險

算啦
個鏡頭係用左十年 都想換

Day 5
總括黎講呢 我都覺得蒲甘係多d野睇
但係睇得多佛塔又好悶
加上 蒲甘有成400幾萬佛塔
我地淨係睇左比較出名個d就夠啦
香港人一生就為左一層樓
緬甸人一生就為左一座塔
同司機傾計先知
原來佢地會用盡一生去儲錢起佛塔
唔怪得蒲甘隨街都係佛塔

不知名佛塔

今日 我地就唔睇佛塔 去考古博物館

一樣唔比用相機影 但電話影相就ok

好奇怪既髮型

浮雕(?) 好靚

D數字同宜家都有幾分相似

好靚既畫 係蒲甘既景

裡面好大 但始終冇仰光國家博物館咁多野睇
而且冇冷氣 好焗 所以留得唔耐

去埋附近既蒲甘金色宮殿
呢度係勁伏
佢係舊皇宮遺址既對面 係仿造古代皇宮建築
其實冇咩野睇 可以唔黎

之後我地叫司機車我地去食下local野.
佢推薦左呢間 都幾多人食

價錢唔貴既
咖哩都唔錯 但一碟碟個d小菜
賣相同味道都好奇怪
緬甸菜真係唔太岩我啦

今日有D攰 打到呢度先

有保險贊助換新都唔算特登整爛 等你再出文

岩岩出左
睇黎巴打對緬甸好有興趣

趁有時間 打埋佢先
Day5
食完飯 都好飽 不如去行山啦
波巴山(Mount Popa) 黎蒲甘好似一定會去架
佢係一座死火山黎
"傳說山上住有 37 位精靈，因此山頂上建有寺廟，遊人和朝聖客需走上 700 多級石級。"(我都係copy返黎唔想打咁多字)
由蒲甘坐車都要成個鐘先到

見到座山啦 心情好複雜
好想去又唔想咁快到
因為睇台仔blog 佢話呢座山係花果山 因為好多馬騮
唉 仆街啦 我好驚動物
btw我都做好心理準備架啦

嘩 屌 惡夢開始
好撚多馬騮 勁撚驚
原來做好心理準備都係冇用 因為真係好撚多

今次真係一波未完另一波又起

原來行到一半仲係要除鞋 尊重返當地文化
但地下好多馬騮屎同尿
好污糟呀!!!!!!
除鞋行左777級樓梯
777真係唔係好野黎

終於到左山頂啦
天氣差 冇野睇
一生人黎一次呢個山就夠
如果有日我再黎蒲甘 我唔會再黎呢個馬騮山
真係好似惡夢咁
落山又係一個考驗

落山後第一件事 一定係返酒店洗腳
下一站 卜帕耶寺(Bupaya)
係蒲甘最古老建築之一 而個形狀都好特別

嘩 真係好靚呀
呢張係我既理想 Google搵出黎

現實係開始甩色 唔再金碧輝煌
有D失望

卜帕耶寺附近係一條伊洛瓦底江 可以租船出去睇日落
(伊洛瓦底江係緬甸最大既河流)
今日天氣唔係好好 我地都試下租船睇日落啦
希望奇蹟會發生啦
希望唔好一出去就落雨啦

好彩最後冇落雨 都算睇到啦 係唔靚姐

睇完日落就是但係酒店附近食野就算
準備Plan下聽日

慘 個天唔靚影落差好遠

係
撞正雨季去
好多景都影唔到
熱氣球又冇

有呀！因為暫時覺得唔會咁快去得成..搵朋友去 佢地都未必會去 所以睇post當去咗 有機會先自己補飛

條江好有柬蒲寨係河睇日落feel

希望個遊記冇令你失望
我地勁hea 每日都唔知去邊好咁

識D野喎
我之前都去過柬埔寨坐船睇日落
上船明明天氣幾好
但坐到一半勁大雨

day4 d相幾靚下

天氣都係好重要
同埋寺廟的確都靚

DAY6
打後既行程真係好撚HEA
應該好快完
琴日睇完日落 今日緊係睇日出啦
晨早流流 5點幾起身
今次我地冇爬塔 去左一個Tower睇
你地估下睇唔睇到日出

緊係睇唔到啦
冇計啦 咁唯有欣賞下蒲甘風景啦
都幾護眼 一大片平原 幾舒服幾靚呀

之後我地決定返酒店食早餐再訓教
其實真係好攰 咁早起身

大約12點我地check out
準備今晚坐夜車返仰光

話說 我呢d廢柴 唔係好捱得 行左777級樓梯後
對腳好攰
所以我地決定坐 tuk tuk taxi去做spa

第一次係緬甸坐呢d tuk tuk taxi
幾好玩 但最多只可以坐兩個人
但我地4個人
所以有2個坐 tuk tuk taxi 有2個同酒店租E bike踩

原來spa要book
唔book就要等 等既期間就周圍hea

唔知慶祝d咩 但見到好多蛋糕

做完spa真係舒服好多又唔貴
返到香港都好掛住緬甸既spa
做完又搵間餐廳hea hea到差唔多就返酒店拎行李
準備搭夜車

回程並唔係坐JJ express
呢間係酒店推介比我地 仲平過JJ express
而且有專車接我地由酒店去車站好似好正

但錯啦 原來都伏伏地(個人覺得)

(印象中呢個背影既緬甸職員幾靚仔)
座位都闊既 都好坐既 一樣有被提供
問題係冇插頭叉電呀!!!!
冇叉電都算 我訓教

係咪個司機唔中意我
成部電視對住我 又光又嘈 訓唔到

係好耐之後就收起左
回程一樣有中途休息站 比你去廁所 買下野食咁
廁所一樣高汁

其實我第一次搭夜車 開頭以為會好嘈
原來係好安靜架 大家都訓得好安祥
真係顛覆左我對緬甸既印象

有得訓就好了

都岩
去程回程我自己都訓到既
但去程既JJ express 就再舒服D啦

做Spa幾錢

唔記得左
好似20美金

樓主好在意廁所

成日提

廁所真係好重要
又臭又污糟唔會去得舒服

睇黎日落同你唔係好有緣

無失望應該比我去都會咁 睇寺睇寺 hea一hea 食野 按摩

同意！有時住好啲 為都係為廁所靚啲

如果酒店廁所都污糟 真係唔想屙屎
便秘都似

真地下無積水 無昆蟲 啲磚乾淨 個廁所無漬就夠

幾時更新

樓主我們到了

打緊

同意

Day 7
落黎既行程 只係更hea
幾乎冇行程可言 只係9 hea

我地到仰光係朝早5:30
晨早流流 天都未光
但唔知點解用唔到grab 唯有自己同司機deal
今次就唔住市中心 住近機場
因為聽日早機
間酒店又係好正 可以提早check in
第一件事緊係沖涼+訓教

訓到晏晝出返junction city 食lunch

食完去左個仰光動物園

好多鹿 但覺得呢隻鹿最可愛

河馬
其實仲有好多動物 仲可以餵大笨象
人生第一次餵大笨象 (真係冇圖呀)
其實我好驚動物 仲好驚餵動物 (除左水豚)
但大笨象有欄欄住佢我就唔算驚

呢張相係google 返黎
原來呢個動物園真係好撚大
行到閂門我地先走 就知個動物園咩料啦
我又行到好攰
所以今晚一定返酒店按摩!!!!!

返到酒店 即刻攤左係床
發現個天好靚 即刻影低
突然.....唔想返香港做奴隸呀
返工好辛苦呀

話說我地間酒店近機場 但附近係完全冇野食
又唔想出返市中心 好遠呀
於是 我地去機場搵野食

緬甸都有貢菜

仲有緬甸靚女 係我同佢地既緣份呀

最後我地食左kfc
點解緬甸連kfc都唔岩我口味

之後返左酒店按摩
好正 真係好舒服
今晚訓返教好既

有象餵都唔玩 仲可以逗佢JJ

我餵左象
你都冇睇清楚 罰你重睇成個遊記
D象有個欄欄住 我地入唔到去
只可以係出面餵 佢用個鼻吸D食物

邊可以玩JJ呀

不過 緬甸好似冇咩好食

日出日落都冇緣份
個陣去柬埔寨都係咁
日出日落都睇唔到

終於追完 啲相好靚
兩個女仔去會唔會危險定都係好似泰國咁

LM

下，咁快完左，有d唔捨得

我覺得都唔危險
緬甸人都nice呀

未算完
Day8雖然早機 但有少少野想講下

幾時出埋最後一日，我都想去緬甸玩

估唔到都咁多人對緬甸有興趣

Day8
其實冇野打架啦
我地真係早機返香港
真係唔想返香港做奴隸

話說我前一晚問左酒店
可唔可以幫手寄POSTCARD
佢話可以
但第二朝又話唔得
最重要
機場係冇POST OFFICE
咁就冇得寄
成疊POSTCARD拎左返香港

BTW有日睇電視(唔係CCTVB)講緬甸
個陣我先知道緬甸係2010年改過國旗

之前支旗原來係咁

好啦 成個TRIP真係完左啦
今次旅行都幾好玩 係一個幾好既體驗

終於完 睇完想去

去啦去啦
值得一去

推一下不能只有我看到

大力大力推

仰光住個間係
唐人街聯合大酒店 (Hotel Grand United Chinatown)
呢間都唔錯 房都大 廁所乾淨 乾濕分明 都近市中心

蒲甘個間係
斯菲里迪酒店 (Zfreeti Hotel)
真心正 職員好NICE 仲可以提早Check in上房 廁所乾淨
但乾濕唔算好分明 (得半塊玻璃隔住)

仰光(近機場)個間係
仰光大花園酒店 (Grand Garden Hotel Yangon)
都唔錯 都係可以提早check in上房 房都乾淨舒服 廁所乾淨
但乾濕唔分明 (冇野隔住) 沖完涼去廁所個地下都濕
而且沖涼D水 一係好撚熱 一係好撚凍

其實三間都住得好舒服 乾淨既 冇問大問題

咁就大獲啲

我都係對其他人黎講好普通既野 對我就好難

睇完個遊記巴打講得好好希望我都有機會去 多謝巴打

樓主下次打算去邊

其實睇你自己口味
但第一日999 noodles 係ok

人生流流長 一定有機會

可能去日本
如果東南亞想再去越南hea 或寮國

唔該巴打！

好！巴打下次寫唔寫遊記！

如果去冷門國家就想寫
做個紀錄都好 比連登巴絲參考下行程又好

樓主會唔會想再去緬甸

樓主都幾中意去東南亞國家

in寮國，we trust

短時間都唔會
幾年後可能都想再去睇下個變化
同埋自己都想去曼德勒睇下

等你update

多謝g持，date已up

撐你

未睇台長先留名

好想去
但身邊無人對呢d地方有性趣